【武漢肺炎】本港錄第8宗確診個案 一日內確診三宗 據報指入境發燒

武漢新型冠狀病毒在本港繼續錄得新個案，本港一日內確診三宗個案，至今本港共確診 8 宗個案。據官方目前公布，確診個案是 6 宗，而據公立醫院醫護人員透露，另外有兩宗檢驗陽性的個案，有待官方確認，最新一宗病人在入境時被發現發燒，送至北區醫院，測試後對病毒呈陽性反應，暫時未知道病人身份。

根據蘋果日報報道，病人68歲，居住粉嶺，1 月曾到武漢，1 月 22 日到深圳醫院求醫，對甲型流感 Ｈ1 及 H3 呈陽性反應，肺片清晰，院方安排她出院。病人昨日回港，入境時發燒並送至北區醫院，入院時發燒達 40 度，今晚證實對新型冠狀病毒呈陽性反應。第 7 宗個案是早前第 3 宗確診的 62 歲女病人的丈夫，曾入住屯門倚嶺南庭，現時其女兒及女婿亦是密切接觸者，正在隔離營觀測，這兩宗個案都有待官方確認。

而局方已證實的第 6 宗個案患者是一名在武漢工作的 47 歲香港男士。他 1 月 16 由香港往武漢白沙洲市場工作，曾在 1 月 20 日發燒，在當地求醫並退燒。病人 1 月 23 日乘高鐵 G1035 號 2 號車廂往深圳，再轉乘高鐵 G407 號 3 號車廂回港，同日往律敦治醫院急症室報稱曾被狗咬，要求打瘋狗針，病人 1 月 25日因發燒再度求醫，入院隔離，對病毒呈陽性反應，其妻子與女兒需送往隔離營。

入境發燒都入到嚟？

香港人無得唔比佢入境

其實唔好話武肺
發燒本身係大病引起
依家咁多人發燒
就算無武肺
都係醫療系統緊急

本身都係流感高峰期